quiz_data = [
    {
        'question': 'Какая парадигма программирования наиболее характерна для Python?',
        'options': ['Императивное', 'Объектно-ориентированное', 'Функциональное', 'Все вышеперечисленное'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения чисел с плавающей точкой?',
        'options': ['int', 'float', 'complex', 'decimal'],
        'correct_option': 1
    },
     {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения последовательности символов?',
        'options': ['list', 'tuple', 'str', 'char'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения логических значений (истина/ложь)?',
        'options': ['boolean', 'bool', 'log', 'binary'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какая структура данных Python является изменяемой (mutable)?',
        'options': ['tuple', 'set', 'str', 'frozenset'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для присваивания значения переменной?',
        'options': ['=', '==', ':=', '<-'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как называется функция для вывода данных на экран в Python?',
         'options': ['display()', 'print()', 'show()', 'write()'],
        'correct_option': 1
    },
      {
        'question': 'Как создать комментарий в Python?',
         'options': ['// Это комментарий', '/* Это комментарий */', '# Это комментарий', '-- Это комментарий'],
        'correct_option': 2
    },
        {
        'question': 'Какой цикл используется для итерации по элементам последовательности?',
        'options': ['while', 'for', 'repeat', 'loop'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какая функция используется для получения длины строки, списка или другой последовательности?',
        'options': ['size()', 'length()', 'len()', 'count()'],
        'correct_option': 2
    },
]